- ## 標題
- [設置大本營的4種方法(即設置中繼點)](./note/Ch2.md#設置大本營的4種方法即設置中繼點)
- [快速查找指定代碼的四種方法(好用)](./note/Ch2.md#快速查找指定代碼的四種方法好用)
- [打補丁-修改字符串的兩種方法](./note/Ch2.md#打補丁-修改字符串的兩種方法)
<br>
<br>
<br>
<br>
<br>

1. ## 設置大本營的4種方法(即設置中繼點)
>在代碼設置好這樣的點後，再次調試時，能夠快速到達目標。  
- ### Goto命令
>利用Ctrl+G輸入地址，即可快速到達目的地，此時再按下F4即可跳轉到此點。缺點是要先記錄下要跳轉的點。
- ### 設置斷點
>利用快捷鍵F2在鼠標設置斷點，運行(F9或Ctrl+F9)到此點時會自動停下。可利用Alt+B打開Break poins 對話框，列出斷點所在。缺點是沒有文字可以敘述此點的意義。
- ### 注釋
>在鍵盤上按下(;)後可以在鼠標處血注釋，幫助理解此點，而且可以開啟Search for User-defined comment,這樣就可以看到全部的註解點擊可以移到目的，沒啥缺點。  
- ### 標籤
>此標籤跟注釋作用有點像，但是推薦使用在有JMP或CALL的地方，標籤會自動取代調所跳轉或呼叫的名字，方便理解此點跳轉過去的函式所代表的意義，沒啥缺點。

2. ## 快速查找指定代碼的四種方法(好用)
>main函數都不會直接位於Entry Point(EP)上，
我們要有一套方法想辦法找到main函數所在之處，
下面例子以main內有呼叫MessageBox()來示範。
- ### 代碼執行法(爛方法)
>只適用於code少的程式，一直不斷F8直到Message box跳出來後，就可以得知main在哪。
- 字符串檢索法
>使用Search for All referenced text strings，olldbg初次載入時，都會有經歷<u>預分析的過程</u>，此過程會察看進程內存中程序中引用的<u><font color='yellow'>字符串</font></u>或是調用的<u><font color='yellow'>API名稱</font></u>，使用此方法可以藉由這些資訊找到目標。  
此處利用Message box所顯示的字符串來找到目標函數。

- ### API檢索法-All intermodules calls
>在Ollydbg預分析中，不僅可以分析出程序中使用的字符串，還可以摘錄出程序運行時調用的API函數列表，若只想看用了哪些API函數可以直接使用<u><font color='yellow'>All intermodules calls</font></u>的命令。  
缺點是，此處摘錄的文字是透過調查PE文件得到的而<u><font color='yellow'>非從程序中得到的</font></u>，而PE頭可以通過一些手段讓名字面目全非，故在經過特殊處理的程序上使用此方法會有問題。
- ### API檢索法-Name in all modules
>使用Search For Name in all modules沒有了上面方法的缺點，因為此處的API函數名稱是從進程中，被加載進來的DLL動態鏈結庫內找到的，這些名稱是不會被亂改。   
找到目標函式後，點擊移動到此函數後，按下F4直行至當前光標下，但是此函數不在main內，而是被加載進來的區塊，所以我們必須要觀察stack找出RETN後的位址，或者是直接執行至RETN返回main函數。

>P.S.此處提到的API指的是windows作業系統的API，而這一系列的函數都實現於C:\\\\Windows\\systems32文件夾中的*.dll文件(如kernel32.dll、user32.dll、gdi32.dll、advapi32.dll、ws2_32.dll等)，當某進程需要透過os跟底層溝通時，就會透過加載動態API到進程中，沒有需要的API不會被加載到此進程中。

<p align="center"><img src="./note/ch2.jpg" /></p>

- ##### 可以觀察下方方框中，為dll動態加載進來的程式，有一個程式完整的架構，從PE header到各個sections都有


2. ## 打補丁-修改字符串的兩種方法  
>修改程式中字串內容
- ### 直接修改字串符
>先點擊dump窗口，使用Ctrl+G移動到目標字串上，使用Ctrl+E打開編輯窗口將欲改變的字串蓋上去。  
也有可能長度過長，超過PE頭所定義的範圍，導致改變後回寫硬碟中執行檔時，會出現問題，導致執行檔再次執行後無法執行(參見PE頭的介紹p28)。  
p.s.新字串長度盡量不要超過原字串，否則可能會蓋到別的變數的數據等等之類的(也有可能蓋到其他重要的數據)，導致無法正常執行。    
e.g.若今天新字串過長，蓋到變數金鑰，導致程式比對金鑰無法正確比對，導致邏輯錯誤。
- ### 在其他內存區域新建字符串並傳遞給消息函數
>在其他段內使用未使用的區塊，寫入欲顯示數據，之後再將目標地址換成新地址即可。寫入時要有PE header的概念，否則可能會出現問題，  
p.s.使用此方法可能字串超過PE頭所定義的範圍，導致改變後回寫硬碟中執行檔時，會出現問題，導致執行檔再次執行後無法執行(參見PE頭的介紹p28)。  

>p.s.Null填充是由於應用程序被加載到內存時，有一個最小的內存分配大小，一般為0x1000(分配到的空間一定是0x1000的倍數)。  
即使程序運行時只用0x100內存，他被加載到內存時仍然會被分到0x1000內存，這些內存一部分被程序佔用，其餘部分為空區域，全被填充成null。  
可以參考p92的圖片(下圖)，其進程的內存位址都是0x1000的倍數(跟PE header中SectionAlignment有關)。
<p align="center"><img src="./note/ch2-1.jpg" /></p>


